【改詞】為2018年世界盃外圍賽總結(原曲：家書)

原詞：陳詠謙
作曲：張子堅
填詞：DC_

四年也許太短 匆匆的時光
假使間略過 會瘋狂
過程有驚有喜 只可惜地方
不招呼敗將 更哀傷

一天天過去 一位位告退
至發覺世界 已翻到新的篇章並未暫停

逝去了的青春 實在代價高昂
橫越各區海港 奮戰四面八方
只為了明年世盃可以在場綻放
誰可算到 現實是被放逐遠方

怎麼講 就像大國消亡
回望荷蘭這次
伴著洛賓身影歸於黑暗埋葬
若果希丁克那時能捱過
或者在明年 天清氣朗

有人會因這天 可千秋流芳
冰島的盛世 已啟航
過程有得有失 差些少第一
慘遭到誤判 太冤枉

不屈的國腳 不死的拼搏
要說對與錯 縱使有清楚死因但是奈何

為了國土的家 就像別國沙拿
無懼各種風沙 哪怕氣候太差
不斷拼回來 看卡希爾在場獵殺
才可印證 席位是用努力競爭

多驚險 亦未及阿根廷
從後回追到尾 若是萬一失手
不知怎去回應
瑞典專心搏鬥才能求勝
為捲席重來 不失拚勁

只需要 一子錯
整個局勢 就不可扭轉 身心都受挫

直到領先一刻 亦未預計打和
隨著幾番失分 最尾智利折返
巴利再神奇 也因傷勢未能盡興
環境變了 實力弱亦有力發聲

當指揮 實在是要聰明
雲杜拿的教訓 讓實力居高者
輸得只有傻勁
敗者心聲結尾誰能聆聽
為出陣球員 衷心致敬

歐國盃2012：
世界盃2014：
歐國盃2016：

支持!!

14世盃個首 4年前聽完
依加仲好記得d歌詞

回望這一次世盃 率先一個看點
伊巴激戰C朗成預賽經典

四年後唱功大躍進

個場面太經典，兩人包辦五球

都唔同人唱

咁啱聽緊家書

好鍾意本身個MV

俄羅斯的凍土開不出鬱金香

斷層，無法子

究竟當年喀麥隆條友收咗幾多錢

啲詞靚到

應該唔夠2002年D球證多

巴打我係你fans 由2012歐國盃個陣聽你詞聽到依家

等你出世界盃

屌你

咁就6年
多謝你

會唔會有10世杯

支持巴打出多d唔同題材嘅
好似上次托迪咁
英超由其阿利太多歌

作為敗迷推到巴打出首歌講軒帥

仲未諗到用咩歌
實際上我都寫咁06年，唔記得放埋條LINK

其實N年前我應某幾位巴打要求
寫咗首拜仁
但開POST無人肯唱

應該都係我黎

印象中就唔係

可唔可以作多首T9

2012歐國果首係最好聽最正

都作咗2首
再寫都唔知寫乜好

Yes

嗰陣無咁多參賽名單
可以入哂咁多隊
之後愈加愈多

黎緊仲有咩歌呀

Support

如果雲膠季後被炒(雖然機會唔大)，希望你會有歌寫佢

又上神枱再比人圍屌

無記錯的話
c朗 派路 巴神 等收歌

上年本身諗住寫，諗咗少少
但佢續約後，我唔記得咗本身想寫咩

不敗 歐聯決賽

推呀推

唱多啲足球歌啦 唔夠聽呀

改左好多次名啦我
如果今年軒帥今年功成身退希望巴打可以寫首比佢

軒帥有無獨特既事可以分享下

2013 年三冠榮休

2017年 安76帶到拜仁四不像 0-3 輸巴黎後軒帥四進宮接手爛攤子，拜仁由落後榜首5分到領先第2 19分，歐聯復仇巴黎3-1、首回合5-0

70幾歲嘅老人家，睇到隊波食曬屎咁毅然放棄退休生活復出救火

三冠前呢？諗住有啲對比
btw 實功成身退到喇

2012 三亞王
2013 三冠王

外圍賽都有

因為好多熱門出咗局

岩岩先察覺到，原來我仲有首講卡卡既未返黎

屌 原來已經6年 當年睇住樓主出2012歐國盃 時間過得好快

樓主好高質

我覺得DC巴嘅歌應該值得更多view
而家好似太少

樓主

多謝你次次都捧場

唔緊要，都慣